巴打們點練講英文

認真post
今年廢j hd畢業 如無意外應該會出黎做野 暫時唔會再讀書
但覺得自己英文好廢
例如想用英文講一句野 要用中文諗左先 再慢慢轉英文 仲要諗埋grammer 起馬3 4秒先講到出口
想問下大家點練自己講英文 旅行練同去外國住幾年個d小弟應該做唔到

輕輕一推

每日去BBC 浪讀新聞15分鐘

自

唔該巴打
但問多句 讀新聞對日常傾計個d會唔會都有幫助

推推推

有,但唔多
最好睇番D處境劇會好D
對話比較似日常傾計

姐係主要都係睇同聽 跟住學佢點講野？
Btw會唔會有課程比人練英文口語 又會唔會有人去學

搵機會同鬼佬做朋友好過

方法類近係咁樣,但要練得熟

應該會有課程教呢類.好既唔多,樓主要自己搵下邊間適合你
當然有人學,練講好多地方都有
最緊要係你聽無問題先啦.

多問一下樓主英文咩程度?

利申:我英文都屎

我自己覺得聽同睇都唔錯
但講就真係好差 又要諗句式又要諗vocab
Btw Dse 英文小組討論有5
可能因為有得寫notes 所以講得順好多
但平時唔知點解好多鬼佬問我路
我答得又慢 個鬼佬又要好比心機先聽得明我講咩

唔係咁易嫁葉師傅
有機會我都好想識下

每星期都有同鬼佬用Skype 練説話

香港好多人講英文都好流利
除左留學 個個都係好似巴打你咁練返黎？

聽下人地點講
好簡單，上YouTube
Search你鐘意嘅一件產品+review
冇咁悶
乜都得架game又得乜柒都得

Example: iPad mini review
睇下人地點講，人地唔係專業人士，唔係發佈會，味聽下普通人點去形容一件事/物件
而且一定係口語

聽新聞練下listening就得
聽得多，你學哂，你同人講嘢咪好似報新聞咁囉
語感就難練
興趣同天份都重要

睇電影/劇可以唔睇字幕?
因為我感覺香港人口音,其實外國人可能覺得難聽
香港地唔多機會講同聽英文.用黎用去都係書面上既英文.上個網就COPY到

自言自語 例如用英文講下今日發生過咩事
講講下就會改到d 1999

香港教育真係好差
啲人寫又唔得，講又唔得，完全唔colloquial
grammar 又差

日常傾計幫助好少
不過睇英文水蛇春信唔會咁快怯
同埋做英文presentation 都有自信左

可以唔睇字幕 絕大部份都聽得明 除左典故或者潮語聽得明隻字都唔明佢講咩之外
其實根本如果自己唔再去學 剩係靠學校根本學得唔多

認同 我考英文dse出黎成績好唔錯 但事實我英文水平都唔入流
利申除左dse無考過任何英文試

日常傾計方面我係上youtube睇清閒節目/訪問
學下佢地點樣講英文
然後屙屎沖涼就FF下個情景 自言自語
家陣同人用英文9up還可以

最緊要肯講同唔好怕錯

利申: 英文E

Presentation真係見人見志
我hd個班好多都外國回流 就算我幾比心機 背晒去present呀sir都只讚佢地
好似點都追唔到佢地水平